@ΑΙΩΝ Η'. - ΙΩΑΝΝΗΣ Ο ΔΑΜΑΣΚΗΝΟΣ - ΤΟΜΟΣ 96 {p 418}

ΠΑΡΑΛΛΗΛΑ ΕΤΕΡΑ

ΤΙΤΛΟΙ ΟΙ ΣΩΖΟΜΕΝΟΙ ΚΑΤΑ ΣΤΟΙΧΕΙΟΝ
Πίναξ των τίτλων κατά στοιχείον 441 - 468

Στοιχείον Α.
Τίτλοι
Α'. Περί ανθρώπου πλάσεως και κατασκευής. 468.
Β'. Περί ανθρώπου, ότι αυτεξούσιον αυτόν πεποίηκεν ο Θεός και ηγεμόνα των επιγείων απάντων. 468.
Γ'. Περί ανθρώπου, ότι επί αφθαρσία και αθανασία κατά θείαν δωρεάν προς του Θεού διεπλάσθη, εντολής θείας δηλαδή φυλαττούσης την χάριν. 468.
Δ'. Περί Αδάμ, ότι σοφώτατος, και διορατικός, και προφήτης υπήρχε προ της παρακοής. 469.
Τ'. Περί ανηκόων και ανυποτάκτων. 472.
Θ'. Περί αρχομένων, ότι προς τας προαιρέσεις των αρχομένων πονηράς, ούτω και άρχοντας λοιμούς καθιστά το θείον κρίμα. 473.
ΙΒ'. Περί αναρχίας, ότι επιβλαβής και επικίνδυνος, και συγχύσεως αιτία. 473.
ΙΓ'. Περί αρίστων ανδρών, ότι σωτήριος η τούτων εφορία και επιστασία τοις πράγμασι και τω λαώ. 473.
ΙΣΤ'. Περί ακαταστάτων εν λογισμώ, και τη γνώμη ανιδρύτων. 576.
ΙΗ'. Περί αναγγελλόντων και μεσαζόντων απόκρισιν. 476.
ΚΑ'. Περί αμαρτημάτων, και ότι τα ημέτερα αμαρτήματα προξενούσι και άγουσιν εφ'ημάς τα κακά. 476.
ΜΒ'. Περί αμαρτάνοντος και σφάλλοντος, ότι δει αυτόν εντρέπεσθαι, και μη αντιρρημονείν τω ελέγχοντι. 476.
ΜΔ'. Περί αγίων και μακαριζομένων ανδρών, εφ'οις δρώσι, και υπέρ ων τετύχασιν. 476.
ΜΖ'. Άφυκτον είναι τον Θεόν και απερίγραπτον, και ότι πάντα περιδέδρακται, και εφορά και ουδέν αυτώ λέληθεν. 477.
ΜΗ'. Ακατάληπτον είναι τον Θεόν και τα έργα αυτού.
ΜΘ'. Περί αγάπης και φόβου προς Θεόν, και ότι παντός αγαθού υπερέχουσιν. 480.
ΝΑ'. Περί αντιλογίας προς Θεόν· και ότι ου δει αντιλογείν, ή δικαιολογείσθαι προς αυτόν, ή πολλά ρήματα περί αυτού λέγειν. 480.
ΝΕ'. Περί ανακαινισμού των ορωμένων, λέγω δη ουρανού και γης. 480.
Ξ'. Περί αγάπης, και ειρήνης, και ομονοίας, και ειρηνοποιών. 480.
ΞΑ'. Περί αληθείας και μαρτυρίας πιστής. 481.
ΞΔ'. Περί αποδεχομένων τα πονηρά, και ατιμαζόντων το δίκαιον. 480.
ΞΗ'. Περί απραγμοσύνης και ησυχίας, και ότι το ηρεμείν την του Θεού γνώσιν προξενεί. 481.
ΟΑ'. Περί αμοιβής και ανταποδόσεως εν ημέρα κρίσεως, και ότι αιώνια και ατελεύτητα τα εκατέροις αποκείμενα, είτε αγαθά, είτε τα δεινά κολαστήρια. 484.
ΟΓ'. Περί αναστάσεως της φοβεράς. 485.
ΟΕ'. Περί αγίων αγγέλων, και ότι εν αοιδίμω ευφροσύνη, και αρρήτω μακαριότητι διάγουσι λειτουργούντες τη σεβασμίω Τριάδι. 501.
ΟΣΤ'. Περί αιρετικών, και των περί την πίστιν λογομαχούντων, και ότι ου χρη τας συλλαβάς και τα ονόματα περισκοπείν, αλλά τόν νούν καί τήν διάνοιαν τών δογμάτων, καί μή ταράττειν τα τής Εκκλησίας θεοπαράδοτα λόγια. 508.

Στοιχείον Β.
Τίτλοι
Α'. Περί βασιλέως, ότι αλυσιτελές το εξιέναι τον βασιλέα εις πόλεμον, και βέλτιον, δια μισθοφόρων, και δώρων τους πολεμίους αμύνεσθαι, ή δι'εαυτού. 513.
Β'. Περί βασιλέως χρηστού, και δικαίου, και μισοπονήρου. 513.
Γ'. Περί βασιλέως μη λίαν θαυμαζομένου. 513.
Ι'. Περί βοήθειας Θεού, και ότι του Θεού βοηθούντος, πάσα επιβουλή και επανάστασις εχθρού ασθενεί, και ολίγοι πολλών καρατούσιν. 516.
ΙΑ'. Περί βαπτίσματος, και της του θείου λουτρού προφητείας. 516.
ΙΒ'. Περί βεβαίου και αβεβαίου ανδρός. 516.
